睹4歲女被撞斃 母痛哭不願離去 現場車速快無過路設施 肇事司機被捕

2018年08月18日

睹4歲女被撞斃 母痛哭不願離去
現場車速快無過路設施 肇事司機被捕

■女童屍體被白布覆蓋，其母親坐在路旁痛哭，由警員及救護員安慰。梁瑞帆攝

【突發現場】

【本報訊】一名4歲女童，昨午隨母親及胞兄在西貢清水灣道近白石窩一處行人過路處橫過馬路時，母親疑未拖實女兒，女童搶先從路中安全島跑出快線，慘被一輛駛至七人車撞爆頭慘死，母親目睹女兒慘況，望着女兒屍體失聲痛哭大叫「點解會咁㗎」。警員及救護員到場安慰，惟她遲遲不肯離去。肇事七人車司機涉嫌危險駕駛導致他人死亡被捕。

記者︰梁瑞帆 司徒韋桐

死者姓黃（4歲），據悉與家人居於白石窩新村，肇事豐田七人車司機姓張（56歲），為退休懲教署職員，車主為姓廖女子，報住牛池灣豐盛街紀律部隊宿舍。

現場清水灣道分隔着白石窩村及白石窩新村九龍方向，兩村之間只有一條設在長命斜低處的行人過路處，路中有安全島，沒有交通燈及斑馬線，只是路面劃有望左或望右的行人指示。由於現場路段時速70公里，加上落斜關係，車輛駛經車速較快，居民橫過馬路時都小心翼翼；而警方不時在附近影快相，防止有人開快車。

事發昨午1時許，4歲女童偕同母親（約40歲）及7歲兄長由入西貢方向清水灣道橫過馬路，相信是欲到對面巴士站搭車，肇事七人車則沿清水灣道落斜往九龍方向，當三母子行至路中安全島，女童突然先行步出快線，後面是其兄長及母親，相信三母子當時是分開行，兩兄妹行在母親前面。此時，張駕駛的七人車駛至，收掣不及下猛撞女童，女童頭部被撞爆頭拋前數米倒地。

據目擊者稱︰「當時只聽到少許煞車聲，嘭一聲之後望去，只見女童倒卧馬路冇反應，兩母子仲喺安全島，跟住見到阿媽衝出去睇個女嘅情況。」母親疑受驚嚇，站在女兒身旁不知所措，「開頭出唔到聲，三四分鐘後先識喊」，不停大叫「點解會咁㗎」，其後更對住女兒失聲痛哭，途人報警及為受傷女童打傘遮擋。

■七人車泵把留有女童拖鞋。

車頭泵把留有女童拖鞋

有村民帶其子到巴士站休息，擬勸母親返回行人路時，母親不肯離開女兒，只不停在哭，途人稱「媽咪應該接受唔到崩潰，唔肯離開」。警員及救護員接報到場，證實女童已死。母親坐在路旁痛哭，其後受勸上救護車檢查時，仍停步望向馬路上的女兒一回才上車。

肇事七人車衝前20米始停下，右車頭泵把「鬼面罩」仍留有女童的拖鞋，司機曾落車查看。警方調查後拘捕肇事司機，東九龍總區交通部特別調查隊跟進案件，並呼籲任何人若目睹意外發生或有資料提供，即致電23057500或23057570與調查人員聯絡。

下一則
下一則
居民屢促設交通燈 當局否決

居民屢促設交通燈 當局否決

【撞斃4歲女】村民過路好危險 女童鄰居：最好限速50公里

母親內疚一世

rip

呀哥依家可能都未知咩事 大個左就會內疚點解唔拖實呀妹

廿米先停
就算個老母點柒都唔夠司機柒

支那大決鬥

原來係呀媽無拖實個女⋯ 唉

部車無裝cam?

落斜你時速60落，1秒都17米，臨到過路處先衝個人出嚟，廿米算停算係咁
利申唔喺現場唔知咩情況，唔好冇腦判斷

湊兩個小朋友，有時真係難控制

如果係 60km, 應該10米內停到..
我估佢行到 80km以上., 尤其果段路係70 限速, 好多人都會80 行.

反應距離加上煞車距離合稱為煞停反應距離，若車速為 30公里，煞停反應距離只有區區 13公尺，極易煞停； 但車速50公里，煞停反應距離長達28公尺。目前台灣市區行車速限50公里, 並有10公里的取締寬限值， 若車速60公里，煞停反應距離高達36公尺。換言之，依目前法定速限，駕駛如果沒有在36公尺之前發現危機，就會來不及應變而發生車禍。

街上見過啲媽媽係左右兩個一齊拖
就算話拖唔曬兩個 一個4歲 一個7歲 點都係拖4歲個個先⋯

冇揸過車以為架車話停就停咩

抵撚死 橫掂大個都係做雞

咁我收皮囉

又完全封鎖左件垃圾，大家唔好理佢

你cap段文係咩意思？
佢都話60kmh要36米反應距離，點樣10米內停到

呢單野老母唔撚拖實
夠薑比佢自己係來回行車線過馬路
得罪講句真係自己攞黎

比你証明到架車超速又好， 司機戇鳩又好
唔拖實過馬路
架車開40都死啦，突然咁跑出黎，見到都剎唔到啦

唔該個老母用餘生諗下自己幾戇鳩先會害死自己個女

即係鳩衝出去喇

陣間又會有人出黎屌你死者為大
自己有揸車又為人父母，最撚爭呢的馬路白痴。係馬路我一定拖實自己小朋友，你從來唔會知的小朋友幾時會亂跑。唔好將的責任拋晒卑的司機，唔係個個都車神上身避得切路上的野。
司機唯一被屌就係落雨天地又濕，揸慢少少啦

福氣

老豆老母教得唔好
細細個過馬路已經再三叮囑要拖住, 唔好跑

其實依D安全島位..

拖實都有機只係行快一步都撞到...

我覺得係車速太快

唔係有望左望右嘅過路處咩？點解話冇過路措施？

行人過路處車死人都可以spin到行人負最大責任，嗰條退休懲教狗咁揸法拖實個女就兩母女一齊車死埋，child 登班車主個牌淘番黎？

D人而家唔識點樣過馬路架啦

點解唔整支閃閃下個燈 睇落好危險咁樣個設計

慢線撞到，個4歲女一步行過1條行車線？

基本上喺過路處撞到人已經衰硬啦
話司機無錯嘅係咪連筆試都無考過

香港法例嚟講係嘅
如果行人喺近距離突然衝出有機會打得甩

未計0.2 至0.5秒反應時間,無50米以上都會撞到

無過路設施

做咩唔即場拘捕老母

如果
如果唔超速、留意地下慢駛標記減慢車速同撞到人前有落brake有些少機會抗辯

整條斑馬線啲司機咪又係唔會停讓人行

點解地下蓋上兩塊布？個女仔甩左手腳？

斑馬線會令車流減慢，造成擠塞
最好用按掣式，無人按掣就唔會轉燈

啱呀 都係同你老母打同一份工

中肯， 兩邊都有錯， 但最大責任一定係個老母

相信三母子當時是分開行，兩兄妹行在母親前面。

如果真係咁嘅話，最大責任係個老母

重點係段文都講明要36米，佢仲話10米內停到

一個湊兩個，香港我見都係鬼佬鍾意用嗰隻狗帶實際

所以個司機係快過70比人捉
定係車死人比人捉
如果個細路沖出馬路
咁算唔算個司機錯
冇車牌想問問

車死人無論任何原因都係拉返去先㗎啦

撞死人點都拉你番去

撞唔死都係

算LA未渣過車既人唔會明

司機應該一命賠一命

屌你老母你下世狗都無得你做

如果大個係做女督察，連登仔會點

BTW RIP

一陣又會有班人行出嚟話連登仔涼薄架喇

我唔認為司機無責任
但老母一定最大責任囉

有乜理由過馬路唔拖實？
4歲咋喎，講緊啱啱讀幼稚園嘅細路仔，
真係適合比佢一個過無燈馬路？
4歲人仔點識判斷馬路情況？

而且咁大架車衝緊埋嚟唔通老母企係後面無留意？
唔好好拖實釀成意外最大責任係個老母

死撚開啦傻鳩，好撚好笑呀？

個司機俾佢累死

祝你下世投胎做白人啦

係馬路上無論係車錯定人錯，總之撞死人就一定會被告危險駕駛導致他人死亡，分別只係坐幾多年咁解。

一撞死人
基本上都告得入
法律會保障行人多啲

利伸 尻 up

諗起啲成日係街亂衝亂撞 老母又唔拖實既細路

唔係揸車就唔好係度9UP
唔係講笑, 而家係街度越黎越多亂過馬路, 唔撚睇路既人
細路又有, 廢老又有

自己上Live Leak SEARCH下 CHINESE/CHINA, 一大堆呢D馬路意外
好多都係唔撚望馬路就走出去, 司機都有係咁....呢幾年HK都開始多
一日放150落黎, 真係幾好技術都冇用

可能日日都行到咁熟諗住冇事，冇左危機意識

司機退左休都要入返去

自己係來回行車線過馬路,仲怪d車行得快

係36 公尺，睇清楚先。

56歲退休冇耐

米同尺都唔識分

...

丫你真係蠢架喎，唔係扮架喎

Ching你識唔識分呎同公尺？

肇事豐田七人車司機姓張（56歲），為退休懲教署職員，車主為姓廖女子，報住牛池灣豐盛街紀律部隊宿舍

以為佢知柒潛咗，點知係真心膠

ok. 我認 7 左。

真心想知道你初初對米同公尺既認知係咩

米=米
公尺=英呎？

你個女大個都會係雞，仲係最cheap嗰隻

佢以為公呎係呎

真心以為英尺

離題一問 咁如果司機真係無辜 係個𡃁妹自己衝出離比人撞到 咁司機會唔會坐？

波台狗文盲加腦殘

屌又係波台狗

除非個𡃁妹喺個天度跌落嚟啦

濕地行70,隨時睇到煞到架車都係指住去，司機只有睇住撞嗰份

坦白講真係個老母自己攞嚟
如果個司機冇超速嘅話真係比你累死

因為你唔拖住個細路囉, 臭田

用狗帶一樣可以鳩跑出馬路碌豬

咩情況過馬路都要拖實小朋友架啦

根本成件事司機岩定錯唔係重點
比你判夠佢廿年有咩意思？

重點係老母冇盡佢最大責任防止事情發生

依家d 細路個個都好撚跩
成日自己一個跑黎跑去
屋企人唔拖實真係無計

依家d細路 物理都唔識
視界 反應 制動都要時間啦

加上而家好多家長支那式放牧
成日由得啲小朋友周圍走

香港父母最撚鍾意係後邊鳩叫， 叫佢唔好周圍走
唔追上去阻止佢。
我心諗， 識撚聽你講咩， 係度扮哂野， 有心阻止佢就追上去捉住佢啦

香港大把呢啲on9父母
教訓黎

所以有細路係馬路上行你踩行油撞死佢就無錯架啦, 行人路識行點都撞唔到,撞到就一定行人柒。

司機有係超速? wfc?

就算係唔係斜路都要拖實啦，
一次失誤就真係一世

老危/老不就告硬架啦，死咗人都好難打甩。睇下有冇咩減刑因素，車速有冇過，撞之前有冇落brake，個細路女幾時衝出嚟等等，有機會唔使坐或者坐好短時間嘅。不過牌就一定釘架啦

呢件根本就係個老母唔拖實個小朋友而做成
但係FB有大量港媽剩係識係度話湊2個小朋友出街難湊點點點，剩係識講個+老母好慘

鎖埋你啦，左左左左你老母咩

會唔會係落雨俾個女自己擔一把傘
佢手細又冇乜力要用晒兩隻手擔傘
所以媽媽先冇拖實佢?
加上得4歲, 未識睇車, 就造成呢單悲劇....

肇事豐田七人車司機姓張（56歲），為退休懲教署職員

入番去退休

死左人政府先會做野，
中國香港模式

連登仔首先望下佢靚唔靚先再決定

累死個司機了

但女童 RIP
下世記得跟個好媽媽

100%係
我諗唔到係連登有咩野情況會係個司機有問題。

司機超速, 衝紅燈, 衝上巴士站撞到人,
都係因為 行人唔睇車, 跟燈行但唔等車停晒, 企係巴士站唔跳開避車, 先會撞到人

所以你老母生存到而加仲做緊雞

撞死人一定衰硬架喇
條友好彩退左休
唔洗搵工
但唔知會唔會無埋長糧

咁撚慘

退休懲教署職員

都係

以後生仔要攞牌
啲車開一百都夠膽唔拖實

肇事豐田七人車司機姓張（56歲），為退休懲教署職員，車主為姓廖女子，報住牛池灣豐盛街紀律部隊宿舍。

正仆街

又一件唔撚識字既揸車狗

HK而家好多呢D咁既廢老走出馬路, 大家小心啦

案發現象係白石窩個凹位，落完斜即刻又上斜，大部分司機都會衝

r.i.p

睇完呢單車禍
我開始體諒港女點都要搵有錢仔埋單既心態
因為日後仔女先會有七人車接送出入
唔駛成為車禍中既 行人/傷者/死者

司機好慘

曾經有單野又係名車撞到個衝出來既細路
最後係個細路唔岩，家人仲要賠翻錢俾個司機

講經咩,坐車唔會撞車既?

其實司機吊牌就一定要啦
首先見到安全島有人 都要慢駛安全至上
佢咁撞法 提前20米都煞唔切
肯定無諗過減速 60 70咁去
結果真係到個靚妹沖出黎就停唔切

最撚好就係見到個島有人就停撚左先 等佢過左之後再行 快個少少時間 結果就撞撚死人 一世都有陰影

咪係
有路口要收油
考車都有教啦

政府明知傢
黑警成日check超速都唔加紅綠燈？

果度落完斜準備衝返上斜
佢後面又有車
你確定要見到人就停左先？

多多人都唔夠你撞啦咁
你幾香港幾多白痴

果度邊有人渣60－70

小巴佬都80咁落斜

係連登,做行人唔學似gta d 路人咁都唔好出街。
總知架車撞到你就係你錯

睇咩野人?咩野行人過路處?咩野斑馬線?
考到個牌就唔駛理架啦

完全唔明點做人父母？ 點可能比個女衝出馬路？ 點可以咁冇危機意識。

馬路炸彈

有考牌都應該知,
個司機係無資格有車牌

冇人性

顧唔掂咪唔好生兩個

依個位後面係大上斜，每架車一定行到80km，冇可能收油，上斜前收油讓人過想比後面隊呀

一定要起天橋先識過馬路咩，依個位咁易睇有冇車

咁咪唔好出街 等老豆得閒 多個人先出
睇馬路合集 幾撚多老母放啲細路奔跑過馬路 仲要有危險自己縮先唔係撲救 好彩司機停到

司機無一個係無辜架 (by香港法例)

你個名

以前唔拖就食籐條
有一樣嘢絕對無錯嘅就係，當小朋友未識分對錯同紀律，恐懼係唯一一樣最有效嘅控制手段

個度已經好撚多紅綠燈.....

屌你老母咩

中性提問都要屌人老母
咁撚惡

考車仲有教cut 線要打燈
stop sign 要停定3秒添
你有無做呀柒頭皮

特色黎㗎ching

咁撚惡
你老母未撚比人屌過呀? 夠中性未?

悲劇 不過個呀媽係有最大責任

呢d case 9成係支那老母
最鍾意放養D小蝗蟲
一個揍2-3個都唔理佢地

有時行街 見d小朋友好鍾意突然跑

你邊隻眼見到係正式行人過路處？
有紅綠燈定班馬線？
嗰條唔係市區路，
係70咪高速公路
個阿媽唔拖實條𡃁妹走出馬路你係司機可以點？

個老母真係無咩警覺性

司機冇錢搵出名律師既話分分鐘要坐
肯比錢都要停一年

自己揸開車
都有遇過行人突然衝出黎
好多行人/單車真係好自私
為左避人搞到自炒刮軨真係冇仇報
真心覺得單車要考牌行路要公民教育

不過法律係保障行人或有錢人
窮撚司機唯有自己留心D
見到路邊有小朋友
或者睇唔通條路會唔會有人都會盡量慢

另外個老母慘還慘
唔好理佢係乜人
照顧仔女佢責無旁貸

個司機同對小兄妹

兩個都唔拖住行

玩手機自己行 都唔知咩老豆老母黎

如果係路邊突然衝出黎就唔同講法，因為司機可以話冇預佢過馬路做抗辯，細路仔行路冇邏輯跟唔到，但出事前三母子係響安全島，路中心，即係過馬路途中，邏輯上佢地一定會行出馬路，只係幾時既問題，而且行駛角度一定百米以上就見到佢地，咁司機見到就一定要dup定預佢突然間衝出黎，香港路就係咁樣保障行人先會有咁多行人過路處而唔係班馬線紅綠燈，預左司機見到人想過馬路就一定要有準備不論佢幾時出黎，呢個大前題

當然都關系左政府賴，點解係行人過路處唔係紅綠燈班馬線，因為如果係必停既位，而又落斜，前百米已經要整指示牌，同60米左邊整定幾條減速帶，講緊要封路，開夜整，好多文件要行，所以咪係行人過路處囉，大家輪生死籌囉

我認為件事責任老母>司機=政府

終於有呢啲新聞
條街啲父母成日唔拖住
推bb車又推晒出路邊

唔會反省嫁 只會怨司機錯

有揸開嗰頭就知呢個大v位跟本唔會睇到安全島有無人，中間d樹又遮緊d, 其他車又keep住行，個位唔係斑馬線，跟本無人會喺嗰度收油。

各位判官自行判斷啦，最低既過路位你真係睇到有人要過？

根本個細路衝出黎，行50都未必收得切，遇著呢d情況真係司機唔好彩，我有揸載亦有細路，幾時咩情況都好一定係教個細路過馬路要拖實大人，唔識教真係唔好生

依家啲家長好鍾意放養小朋友

迥馬路, 一定要拖實小朋友

個阿哥真係成世有心理陰影
咁細個睇住自己個細妹被撞死

睇黎師兄你個牌真係淘番黎

連運吉署都冇話清水灣道係高速公路就俾師兄你定義左, 唔搵你入運吉做官真係晒左

你都識講睇唔到, 咁司機責任就要收慢車速
睇唔到仲地板油咪問下官老爺接唔接受呢個抗辯理由

認真講句 答左四年車入清水灣到
個到基本上過馬路要左望右望
車速又快 唔會有車讓人過
點解唔整紅綠燈

起高鐵同沙中線洗晒D 錢

啲車快到, 老人家/ 腳痛都唔知點過

唔收油就即係地板油，你個人都幾極端

唔係話個司機啱哂，但呢個位過馬路既人真係要好小心，因為司機真係好難預你標出黎，揸開呢個位既人一定明我講乜

住個頭d人過馬路直頭要搵命搏
我有次都差d比車車死
係安全島過10米都無 遠處架車完全無減過速
直情加速行 要跑先過得切

屌大大隻慢駛sign都唔收油
自己同個官解釋囉

佢個到唔整紅綠燈
一整就可能會塞曬成條新清水灣道

睇唔清楚既情況下而唔收油仲算唔算一個謹慎既駕駛者? 等同大霧下你都會收油一樣
見到V字位要狗衝只係香港班駕駛者習非成是

過馬路好心就捉撚實啦

香港司機真係無幾個見到行人過路區會收油 繼續橫衝直撞 啲駕駛態度就快同支那接軌

香港而家好多父母都生完唔教由得啲細路通街走架啦

香港對駕駛態度差既司機執法太寬鬆

仲咁多人幫個司機話唔收油好合理
老母唔拖實係唔啱
但唔代表行人過路處前開行油既司機冇問題囉

幫個司機話唔收油好合理堆連登仔就係潛在馬路炸彈

清水灣道d車既車速冇80都70幾

on撚鳩

有冇人知會點判？
雖然司機係有責任
但點睇都係佢老母唔拖好個細

無罪釋放
總之child 登標準車撞到人係人唔啱

老實講香港司機真係當自己惡晒 唔會讓人
斑馬線、轉彎行人過路處、路口行人過路處 即使有行人過緊都要慢慢駛過去 等幾秒好似會死咁
係外國行人過路處司機見到你企緊係度望直頭停係度等你過左先再開車

只係近期多人亂過馬路比車撞姐

農曆七月

屌你老母
你咁既垃圾人無口德 等天收

犯一個錯誤就想人死 覺得人地應該承受呢個後果
同強國思維無分別

同呢類老母冇任何野討論到
好記得之前佔中佔旺
同幾個老母咁啱講起d人點解要佔中
我都未深入講d咩
d老母s就個個focus曬去
「d老母會擔心d仔女去佔街」
跟住就「唉 真係我地d老母先明 其他人冇做人老豆老母唔會知」
跟著就話做老母好辛苦喊曬咁
我心諗

開左街景睇 出事個個位前面 地面勁大隻字「慢駛」
再加兩個警告標誌一左一右夾住條路

雖然個呀媽有責任 但個司機應該都好難走得甩

點計都係老母問題，個個揸車咁好技術咩咁好警覺性咩，個細路肯定唔係第一次亂衝，下下由鳩個細路亂衝，出事只係時間問題

個司機點睇都唔係第一次超速, 今次唔撞死人下次都會撞死人

但講緊真話
誠實絕對係有口德

唔岩聽就咒鳩人

嗰度條路係一向好牙煙
車都算密又揸得快 暗斜明斜又上又落又多彎
兩邊多樹行人路又窄 行車路中間又成日有工程
夜晚仲危險 天氣潮濕嗰度就好撚大霧
嗰度住嘅人時不時都要橫跨N條線過馬路

仲有人夠膽係個條窄到仆街嘅行人路跑步
搭緊車見到都驚

大陸斑馬線??? joke

斑馬線唔讓, 你識渣車嗎？仲廢老人地? 死仔

show the news?? where n when?

不嬲香港駕駛執照應該有一半人係要重考

落斜收油比人過再硬爆上大斜路，跑車咩

有乜唔啱牙就child登前child登後，垃圾

上斜係唔收油既辯解，你可以上庭同官老爺講下

果條路行車線窄又多暗斜，又貼行人路，車速快，平時行人路行都無乜安全感。

btw, child 登觀點好恐怖。

屌佢老母害撚死個司機

遠遠見到安全島有人仲唔收定油先?!

點解你覺得果位司機會見到呢？

出彎就有過路處標誌+地面白字慢駛
但10個司機9個無視

見到有安全島但唔清楚有冇人都唔收油？

D人想慳油 落斜唔收 衝返上斜

拖乜鬼
4歲好心就抱住啦

咁如果標注70，而佢落斜無收油，行緊70, 咁有無犯法？因為你要明白，揸車急停，後面一樣有機會撞你。

道路使用者守則：
駕駛速度不可超過該道路及車輛本身類別的車速限制。車速限制是在路上駕駛時可以容許的最高速度，但不表示以該速度行駛即屬安全。你還須經常顧及行車時的各種情況。

第374章 《道路交通條例》 第37條 危險駕駛
(4)如 ——
(a)某人駕駛汽車的方式，遠遜於一個合格而謹慎的駕駛人會被期望達到的水平；及
(b)對一個合格而謹慎的駕駛人而言，該人以該方式駕駛汽車會屬危險，會是顯然易見的，
該人須視為屬第(1)款所指的危險駕駛。
(5)如對一個合格而謹慎的駕駛人而言，駕駛處於當時狀況的有關汽車會屬危險，會是顯然易見的，則該人亦須視為屬第(1)款所指的危險駕駛。
(6)就第(4)及(5)款而言，危險指對任何人造成損傷或對財產造成嚴重損壞的危險。

超速係更易定罪同加刑因素, 唔超速唔代表唔犯法

仲有保持車距係後車責任

個司機咁就一世，
厚德村果d居民有冇諗過，個司機先係受害者，司機都有家人，司機同佢啲家人都好大陰影

建議你直接聯絡司機，到時叫佢傳召你上庭ＵＰ呢段野俾官老爺聽

仲有咁多樹 點會留意到

真係唔明點解咁多人驚俾人隊尾
人地隊你你都控制唔到啦
行緊高速後面果架都貼到咁埋你都無計架喎
馬路就係會隨時有意外需要急停架啦
顧掂前面先啦

據目擊者稱︰「當時只聽到少許煞車聲，嘭一聲之後望去，只見女童倒卧馬路冇反應，兩母子仲喺安全島，跟住見到阿媽衝出去睇個女嘅情況。」

一邊司機有剎車，剎唔切撞埋去。

一邊係冇睇實d細路由得佢自己衝出馬路。

只能夠講法例對司機唔公平，明明係疏忽照顧小朋友。

先唔講當事人有冇錯
行人過路處起喺時速70公里嘅落斜路仲要無紅綠燈斑馬線
好似專登起個交通黑點咁

去到撞先剎車都話司機冇錯？晨早有晒road sign 叫你慢駛同叫你預備有人過馬路

師兄如果你有牌我建議你上駕駛改進課程

冇錢AR, 我地要起高鐵同沙中線先

咁我建議你重睇文章

都cap埋比你睇

目擊者稱聽到剎車聲先，再到嘭一聲。

個路牌同慢駛標記係早200-300米已經有, 剎車慢駛係要一早做, 唔係臨撞先做
而睇軚痕就直程係過左撞左個位先有, 即係撞左嗰下先識大brake

唔只收油，直頭要high 住個brake 落斜

有無車牌?
無學過駕駛態度之後9up定忘記晒?

連登神探千方百計攪盡腦汁都想證明司機開恆油車死4歲女係無辜，係比人害

其實點知司機有冇已經收左油甚至hi 住brake 落斜？假如司機臨到安全島行40，女童突然衝出，都可以收唔切部車。唔解個個都先判司機沖住落去？

當然細路女咁就走左好可憐。

行40點撞到個頭分開兩半？

都唔明啲人點解要非黑即白
老母冇拖實個細路唔啱
就代表個司機一定冇錯？

幾時講撞到個頭分開兩半？只見報導話撞爆頭。

但這不是重點。我想講，我唔係要幫司機。佢可能真係超速撞死女童，但亦可能已收慢左部車。除非慢到20/30。如果再快D，4歳女童咁輕小，真係可以40-50就撞死。

第一日上黎child 登？

司機真係慘

原來係懲教狗

想當年喺馬路邊貪玩fing開老豆老母隻手 即刻食左幾巴
真係多得佢地醒目

呢單都罪成 睇黎撞死細路女個司機都走唔甩

72歲婆婆去年4月未有用行人過路線，微雨下在將軍澳推著手推車緩慢打斜行過十字路口，不幸被輕型貨車撞斃，事故後大批街坊為婆婆撐傘等候救援。肇事司機今在區院承認危險駕駛引致他人死亡以及裝有非法視像器罪，判監9個月、停牌5年，以及罰款2,000元。

被告司機梁鼎均（63歲）事發時並沒有違例駕駛，例如超速或醉駕，相反事主不依過路線斜過馬路。惟他未有專注觀察路面，仍屬危險駕駛，法官形容他嚴重偏離合理而謹慎的駕駛者水平。不過控辯雙方和法官一致同意，其危險態度屬於輕微級別。

案發於去年4月25日下午約4時半，事主梁瑞珍打斜緩慢行過十字路口，右手撐雨傘，左手推手推車。意外後三日她證實不治，家屬其後透露，同意將婆婆的器官捐出，可幫助至少三人，遺愛人間。

事發時被告駕駛輕型貨車由寶邑路右轉入唐俊街，他稱有先後觀察兩邊行人過路處，惟看不到死者，不知她何時出現。警方事後進行模擬測試，發現距離50米外已可望到死者。

辯方求情指被告任職業司機逾三十載，只有數次交通罰款記錄，案發前有充足休息。他三年前辭去運輸公司工作後主力接散單，亦有幫仁愛堂的長者活動做運輸工作。他坦白認罪，感到內疚，對事主家庭致萬二分歉意。法官回應道，被告仍有機會與家人相聚，可是事主的家人再無機會。

只有車cam可以救佢一命

就算個司機點柒都唔夠你啲5P字柒

5P偵測器出bug sor
4歲小朋友咁撚易睇到?落斜收掣咁撚易?做到話你叻

白痴仔唔識分公尺同英尺

望着女兒屍體失聲痛哭大叫「點解會咁㗎」

出左事都唔知點解?
因為冇拖實囉